點解日本人咁勤力，但近十年卻冇乜進步 ？？？

日本人出左名勤力，
工時長都仲要笑笑口咁返工，
仲癲過香港

一般黎講，付出大，收穫都相對大
但日本人咁勤力，又唔見有咩好大既進步？？？
1) 學術界都好似歐美勁d
2) 音樂界俾 kpop 同歐美屈機
3) 投資金融界都好似美國屈機
4) 教育界都係歐美果邊發展新潮d
5) 時裝界又俾韓國屈機
6) 劇同電視綜藝節目，又俾韓國屈機

到底日本人咁勤力長工時返工，
有乜野係做得出色 ？？？

又真

掛住課金同叫雞

真

新界啲牛夠勤力啦

電話原本當年日本d 摺機好吸引，
點知突然俾美國 iPhone 屈機

民族團結世界第一

屌，
咁勤力長工時返工，
值得咩？

一件出色既野都諗唔撚到

動漫產業第一

美國佬唔俾佢地勃起

咁係因為冇競爭對手？？？

因為中國堀起收唒日本仔皮亞洲一哥並非浪得虛名

1)至6) 既証據在那?

俾中國追緊

一日到黑就埋頭苦幹，邊有創新同突破

傳統大公司都仲行緊守舊個套

乜美國歐洲冇動畫咩？

real

感覺
有錯請指證

冇可能同佢地競爭到
佢地時薪得幾蚊果D漫畫家全部都係天才高手

因為專門化

幫樓主改好喇，正確既1-6應該係

1) 學術界都好似大陸清華北大勁d
2) 音樂界俾大陸音樂例如李榮浩老師屈機
3) 投資金融界都好似上海屈機
4) 教育界都係四川復旦江蘇果邊發展新潮d
5) 時裝界又俾中國大陸屈機
6) 劇同電視綜藝節目，又俾大陸劇屈機

AV界呀

其實就算係宮崎駿級數一樣被迪迪黎屈機

你岩，
動漫、 AV 界都好似世界最Top

我都唔知有冇錯只係想豊富你個討論
你題目既前題日本人咁勤力呢個前設都可以討論
日本人真係咁勤力? (就咁上網SEARCH 工時最長國家頭3位冇日本份)
然後可以再討論勤力同進步既關係等等

日劇都好好睇

但係差唔多年年諾貝爾獎都有日本人份喎

依家新一代唔係島耕作團塊世代果班啦
00後感覺日本完全係滯後封閉
對比起泡菜甚至支那
韓國綜藝都睇到
搵班有外語能力嘅藝人
走出去外地宣傳
支那就完全照抄

加班只係document 同filing 越黎越繁瑣
然後個個就留係度寫完又寫 格式對完又對

抄緊定追緊

因為用外界壓力令人勸力係會令人冇創造力

因為人地國家唔鍾意打飛機
唔係做左乜都要大大聲同人講

都唔賣埠

個人感覺
好鐘意跟住傳統 唔轉變就死得
仲有日本國內興既野用外國唔同
同埋日本好少野出到國際
永遠自己玩自己 賺唔到好多錢

如果肯係香港人心中既影響力，就一定係
日劇日本潮牌都失哂影

衛星、太空科技
通訊 防災？
鳩估

買手信想要少幾個包裝盒都唔俾..

Switch全球都好賣得

勤力加班咋
都冇效率

職場文化藍到仆街，後生上位嘅機會仲低過香港

日劇咁多年有個毛病好鍾意說教

汽車產業—世界既Toyota，市佔世界第一
材料科技，上次唔賣比韓國韓國就已經叫哂春咁
Gdp世界第三

咁香港又進步過啲咩

巴打做lecturer

Uniqlo屌打Zara H&M

淨係識聽order做野，唔撚諗野，無人敢做出位野
長幼/男女/階級唔平等，太撚多傳統束縛

日本旅行就好 長住真係不了 勁大壓力

囉成個歐洲同日本比

半導體你試下日本唔俾化工材料你

無知都唔係弱智到咁架

你唔係日資做咪無事

其實同香港差唔多
成班老害係上層揸fit,唔肯改進

人口老化呀
你試下用gdp 除勞動人口 日本勞動人均gdp其實keep住升

人地靜靜雞贏你唔知啫，有料嘅唔駛就圍同人講

Sony 將成間公司送埋比加洲

香港都勤力啦
會勁得過日本？

唔係, 純粹想提昇討論質素
樓主呢個題目幾有趣呀

香港人出左名勤力，
工時長都仲要笑笑口咁返工，
仲癲過香港

一般黎講，付出大，收穫都相對大
但香港人咁勤力，又唔見有咩好大既進步？？？
1) 學術界都好似歐美勁d
2) 音樂界俾 kpop 同歐美屈機
3) 投資金融界都好似美國屈機
4) 教育界都係歐美果邊發展新潮d
5) 時裝界又俾韓國屈機
6) 劇同電視綜藝節目，又俾韓國屈機

到底香港人咁勤力長工時返工，
有乜野係做得出色 ？？？

你見過黑奴發達未 非洲點解唔先進

日本潮牌都收哂皮。

我覺得佢地係sell始終於一

日本水果同和牛

吓

今日咩事
係咪韓國又買五毛黎開post
點解咁多踩日本嘅post

邊有國家夠日本仔畫得咁勁

做嘢處事古板固執唔識變通，本身人口又老化又唔接受移民

勤力有柒用 香港同日本全球工時最長 又唔見香港呢十年有進步 智慧係要有空閒先有進步嘅

SJW 動畫

諾貝爾獎係滯後好多年，例如2019年頒俾日本人嘅係1980年代發明嘅鋰電池

你搬諾貝爾獎出嚟證明日本40年前好風光？

1940年代既日本人就係。而家果一代冇晒民族意志，遲早比中國搞掂

ips細胞
藍光LED

守舊
內循環
排外
官僚主義
形式主義
老人政治
食子文化

其實我依加都覺得個樣好吸引
不過當年真係貴到爆炸
又要解鎖呢樣果樣先用得

日日抖音
個個奶共冇原則
冇晒鬥志同新界牛冇分別

進步嘅定義係咩。其實呢，日資公司喺東南亞投資咗好多嘢。好多表面睇唔到，背後財團其實係日資。好似近期緬甸，最受影響其實係日資財團，佢哋起好多包括醫院、基建工程。

其實人地唔係冇發展，不過唔係吓吓都要N帶N路咗大大聲講姐。

其實樓主呢D無知撚日日係到長篇大論自暴其短懶撚係思考人生 覺唔覺得好醜?

AV

10年前既模型同依家差幾遠?
你拎盒10年前既MG砌下
再砌隻新出既比較下

動畫，遊戲同av
以前工業同制造都好勁，但低端比中國食左，高端比美國殺左。

到底日本人咁勤力長工時返工，有乜野係做得出色 ？？？

依句換落香港人到都得
然後明曬啦

韓國就唔勤力？

因為扮工扮認真？
好似仲有班人成日去圖書館話溫書
但其實去到就聽歌同朋友吹吓水
到出成績個下用嚟自我安慰自己咁就叫溫咗書同努力過咁

一個島國仔做到世界列強比你講到好廢咁
同埋成長都有curve 長期爆發式嘅話人類一早稱霸宇宙啦

佢每個領域都做到唔錯 甚至 Top3 你仲想佢點? 有咩國家 個個範疇都見得下人?

日本誇張好多啦，本身要敬畏長輩嗰種文化，香港唔算太勁

AV產業
anything MADE IN JAPAN
動漫

日本政府唔俾賣材料俾韓國，啲日本廠直接食西北風
韓國廠只係短期受影響，生產成本上升
啲日本公司2020已經去韓國設廠確保供應啦

日本東京Oka Industries（TOK）已開始在仁川松島工廠生產用於極紫外（EUV）的光刻膠（PR）。與傳統工藝相比，EUV具有更短的光波長，並且是半導體精製的必不可少的技術。

由於光刻膠屬於日本對韓國出口管制的三種半導體材料中的一種，而引入EUV流程的公司僅三星電子和台積電兩家公司，供應商高度依賴特定客戶。這意味著，如果無法供應三星電子，收入下降是不可避免的。

此外，許多日本公司正在向韓國轉移。這是為了能保證供應三星電子和SK海力士。

Taiyo Holdings於5月宣布，將在韓國忠南建造一個乾膜型阻焊劑生產廠，用於半導體包裝和展示，五年內投資170億韓元。Taiyo Holdings供應全球80％以上的阻焊劑。阻焊劑是一種絕緣塗層材料，可保護印刷線路板（PWB）的電路圖案。這對於防止電氣缺陷和確保絕緣至關重要。

生產用於半導體器件的石英玻璃的Tosso計劃明年通過成立一家韓國公司來批量生產產品。全球設備公司東京電子（TEL）將在三星平澤校區附近啟動一個技術中心。

關東電業工業有限公司開始運營位於忠南天安市的新工廠。它生產用於半導體工藝的特殊氣體羰基硫。該設施還將在工廠內配備研究設施，以提高客戶的響應能力。

軟銀揸住住好撚多資產同係歐美有好多投資
有錢到cls
toyota yamaha就瘋狂跨產業仲有係有成績個種
日本啲大公司其實好撚癲

時裝俾韓國屈機？

日本民族唔算團結，有大和膠同大中華膠一個概念，仲要分關東關西，熊襲，蝦夷，伊努勢，琉球，傳媒唔報導所以無唔識？

其實PS同Switch銷量應該屌打xbox

工時長既原因係公司入面有班唔做野既老屎忽薪金小偷 要做埋佢地果份先搞到工時咁長 冇進步係正常因為正負抵消左

因為老屎忽對自己嘅idea好堅持
一係就方向正確攞獎
一係就方向錯撚曬做傻鳩/邪教醫生

「收入減少」

日本唔比你你屎都無得食呀

所謂勤力即係懶

Gdp 呢樣野唔提好過提
中國佬Gdp全世界第二
但係個國家....
應該講人均Gdp

因為執著係d無意義既野唔識變通

工時長不等於高效率

師兄你都幾搞笑
人地講緊雞你就講鴨

沒有下一個木村

日本所謂迷失左廿幾三十年，都仲係世界第三大經濟體，人均收入係中國4倍

中文傳媒同中國人日日講日本點衰落點廢，叫其他國家情何以堪

樓主係攞全世界同日本比
日本其實整體各方面都唔錯，但係No.1得幾款
就講到日本產業好似比下去咁

屌你樣樣野都用嗰方面最勁嘅國家去比，就突顯到佢樣樣都廢？仲要一半以上範疇都用世界強國美國比

唔係話比美國搞完好差又盛

你見原神廣告成行成市就知架仔為咗錢奶到咩咁

高過德國以外既所有歐洲大國
係日本之上既除左美國都係人口唔多既國家

關東關西都係大和人
其他果啲夾埋都唔知有無5%

係咪要樣樣嘢做到世界第一先算勁？
乜撚嘢思維嚟

好撚尬
柒到冇眼睇

Av

任地獄啲驚迫住你買機
試下改做全平台應該銷量少一半

弱智post
由標題開始已經夠低能
香港工時世界第一都係樣樣廢
根本冇直接關係

你估下牆國入面有人畫套巨人你睇下出唔出到..

我彪講嘢就係證據

掛住玩titalk

咁咪代表佢做生意勁囉

冇進步世界上最多核心專利國家，愛國者導彈有20%精密零件係日本人技術同日本仔造

日本本身領先全球
流力俾你地追返姐

電器

香港人都返好多工，呢十年有咩進步
廢老騎劫晒所有野，加埋個on9政府，想發圍都難啦

日本仔自己搞封閉 唔想賺出面市場既錢

香港夠冇進步啦 有咩意思笑人 唔退步已經好好

齋勤力有用嘅咁點解係人話事而唔係牛話事

anime

用過機皇gx32真係冇得輸

佢地太focus 國內market

勤力冇用
work hard不如 work smart

人地三個鐘做哂全部日啲嘢
然後其餘時間去發展其他嘢

日本仔就用 十個鐘去打一篇email
又要敬語又要宛委又要俾上司prove
prove完又要改

冇嘢做又唔放得工
要OT扮做嘢

幾勤力都冇用啦

就係太勤力，做要做到極致，啲野20年唔壞唔換，所以咪塞死哂

反而懶人物都抄，用到就得，啲野成日壞咪又幫親你買過

賣返舊ip都叫進步咩

日本音樂其實咁多年都好聽

太守舊封閉

以前日本勁，除左勤力，仲識變通
然後社會流動性大
依家幾勤力都難上位，又官僚

後生無晒動力

懶惰先係進步既原動力

一時又拎歐美
一時又拎韓國比

其中有美國依個大佬係到
其本產用咩國家比都死啦

轉左做韓國 講Kpop 咪又係比美國音樂屌打

人哋學術研究亞洲第一, 數下亞洲有幾多國家拎過諾貝爾獎, 最多係邊個先

錢唔係問題，而家都人手一部成皮野iphone
佢鎖機先煩

就算依家日本冇咩進步,但對世界既貢獻仍然多過中國韓國

你咁計iphone都冇進步過
咁多年黎都係電話一部
tsmc都冇進步過
咁多年黎都係一塊電路板

可能係因為淨係會做好自己本分

學術唔熟唔敢講
金融不嬲圍內玩
音樂冇野心輸出
講真佢哋個內需做得夠好
就唔洗追住個世界行
始終仲有啲島國文化

喺連登唔讚日本，你一定狂食負評

其實佢地好多都有實力，不過始終你所指的進步，咩科技藝術，始終要同世界接軌，而同世界接軌的方法---係要用英文

大學有野研究到，用英文publish, 外國公司學者見到，又endorse下你，慢慢又有公司留意到，慢慢再搵你一齊發展合作。你睇連小米發佈，條友唔識講都要用英文介紹電話，日本唔肯咁做，結果就變左淨係做自己市場

日本市佔高只係因為做到economy of scale，即係平
美國都有光刻膠，羅門哈斯同杜邦兩間都識整

全世界EUV得台積電同三星兩間識用
你唔賣三星即係日本4間廠焗供台積電一個客
三星咪搵美國買，美國2間供一間

邊個損失大自己諗下咪知囉，唔係幾間日本廠走去韓國設廠做乜鳩？點解唔係韓國走去日本設廠？

唐吉一樣打入香港 丸龜買晒譚仔 唔進取咩

5% 你google下d字睇下範圍先。

7）色情行業又俾大陸雞（包括層主老母，老婆，細妹，家姐）屈機

google左
又有幾大？

上面果層唔掂
唔識變通
官僚主義

日本最勁上流產業同高端工業 人地悶聲發大財 而家全世界啲手機全部都有日本parts 你眼光膚淺睇唔倒姐

記得個時要改野 唔係成日圈外
好似最尾個架係903sh 勁靚仔

老屎忽文化太誇張

JAXA

珍，層主老母乾塘都要出嚟搵食好撚勤力

日本學術界勁到仆街wo井底之蛙

大把人着日系啦
日本音樂勁過韓國好多，只係普通人淨係鍾意聽啲好簡單易入口嘅音樂，kpop 咪多人聽，玩音樂嘅就知jpop 難過kpop好多

賺你地平民錢既部分都無將來，又要同支那打紅海戰，勤力有料既轉晒行做高科技，自動化

鬧日本係為咗鋪路讚中國

見識過，明明有internal ticket system 去處理internal request，包晒workflow approval嗰啲

但佢哋係都要print 出嚟遞去唔同部門扱印仔

日本科研同埋文化軟實力好撚屈機

blue light led都係日本人wo

全家都為咗養個白卡弱智仔要出嚟做雞搵食

亞洲第一個陣就拎歐美來比
亞洲未第一個陣就拎亞洲第一來比

咁講亞洲冇邊個國家唔比人屌打
韓國Kpop 一樣輸比美國音樂

個人見解 不喜請輕插

1. 其實呢個現象中日韓台都好常見
就係啲大學全部非英語教學
所以好多人好勁都只係會出自己語言嘅論文
所以你好少會cite到中日韓台嘅大學嘅文
加上中日韓台對於全世界來講都唔算係特別好嘅留學地方
所以人地歐美係集合咗全世界嘅勁人
東亞呢邊就比較少聚集到呢啲勁人 尤其係南美非洲東歐嗰邊

2. 其實jpop都唔差 同埋全世界嘅動漫fans分分鐘多過kpop fans
加上好多人同時like 日韓兩邊 唔覺jpop特別少人聽
（個人感覺 jpop比kpop冇咁高調 但jpop嘅fans會留得耐啲
（（加上jpop同好多日本其他方面嘅軟實力會互相加持
韓國嘅軟實力除咗kpop同韓劇好似冇乜了

3. 制度問題

4. 咩叫新潮啲？度度都係咁上堂㗎啦

5. 6. 同jpop一樣 其實都有好多受眾 同埋同好多日本其他軟實力互相加持 只係冇咁高調咁解

韓國 禁住日本黎打
依家班老坑上晒位 守舊就有

以為DJI，華為支那brand？
相機粒CMOS，試下Sony唔俾貨你，睇下你個鏡會點

好多重要同實用嘅化學作用都係日本仔發現, 例如Suzuki Reaction, Hiyama Coupling呢啲

日本GDP全球第三喎

不如你睇下外國人對於亞洲嘅了解有幾多係日本相關先，同埋對比下日韓之間國際專利邊個多

其實就算拎美國比，佢自己好多嘢都未係世界第一啦
不如討論日本有咩好有咩唔好好過

我地成日拎80-90年代既香港打飛機
但同時期既日本更加係遠勝香港既神級國度

相機top5都係日本

所以咪話諾貝爾獎有滯後性，係頒俾幾十年前嘅發明
標題就講緊近10年嘅進步

拎諾貝爾獎出嚟講，同拎80-90年代香港明星、電影出嚟打飛機有咩分別

80年代NHK已經測試緊模擬高清廣播

六七十年代個東京已經好似香港八十年代咁

有時上得太快就去到plateau

老實論性開放程度嚟講亞洲有邊個國家可以超越日本？人地覺得童貞係恥辱嚟wor
人地當係垃圾嘅嘢，係得中華文化先會當係寶叫人守節，連登仔仲話非處不娶

因為好多精力勤力係無謂無聊既地方

又好似好似又屈機屈機，樓主基本係一個乜撚都唔識用感覺理解世界既on9仔

美國人都不知幾想三星死美國人會賣比你？
假設美國人真係買俾你，會用乜嘢價錢，產能又夠唔夠？再假設所有問題都解決到，成本升咗咁產品嘅價錢都會上升咁市場競爭力都會下降。

你真係莊含都分唔到，而家日本人買俾你連產品都生產唔到，加上果次封鎖只係警告意義。民營公司搵少咗錢咁點都會諗辦法同埋會嘈，如果日本政府真係有心封死韓國，自然會補貼返俾民營公司。

日本人話俾你班韓國狗知，你哋最自豪嘅三星，都係比日本人抓住春袋底

定掉返轉拎得諾貝爾獎嘅人有前瞻性呢？佢哋提出嘅理論都要經過現代嘅證實同確定係有貢獻先會有奬拎

可唔可以間接引伸出佢哋文化係可以培育到一批有前瞻性嘅人出嚟?

妳睇緊嘅AV邊度出色啲？

你試下成日地震 會點進步到

秒左

樓豬哩啲井底之蛙其實好撚可怕
成大個google係度都唔識search下

記憶中日本近年都有唔少學術創新嘢
覺得歐美勁某程度上係因為我哋基本上將英美法德意十幾個國家嘅學術成就pack埋一齊

Sacai
North face purple label
出襯cross over 都食炒價

師兄有冇著過uniqlo？
坐uber 有冇坐過toyota/ honda ?
有冇打機？
有冇睇動漫？
有冇j 過石原？

勤力冇用 要有技巧地勤力先有用

你信連登仔？

三星股東成堆美國資金，美國想三星死？
美國人唔會賣俾三星？「假設」美國真係賣？
你不如update下自己先衝出嚟柒啦
美國日本廠都走晒去韓國設廠啦

唔賣三星你諗住賣俾邊個呀？塞晒俾台積電迫佢買晒？EUV機產量咁少台積電識自己變魔術變多幾十部出嚟？定係賣俾冇EUV嘅支那中芯？

杜邦將在韓國設立光刻膠廠 助減少對日本依賴

產業通商資源部長官成允模8日與美國杜邦公司總裁坎普（Jon D. Kemp）會面，杜邦確定在韓國設立極紫外線（EUV）光刻膠（光阻劑）研發生產設施，並提交2800萬美元（約新台幣8億4686萬元）的投資申請書。

南韓聯合新聞通訊社指出，光刻膠是日本限制對韓出口的3大半導體關鍵材料之一，杜邦的這項決定有利於韓國實現貨源多元化以降低對日本依存度。

報導指出，投資地是距離首爾南方92公里、已有杜邦廠房的忠清南道天安市，投資期是2020年到2021年。

南韓政府從日本限貿的去年7月起，為確保關鍵材料、零組件、裝備的穩定供應，與杜邦直接接觸協商招商事宜，中央政府、地方政府和大韓貿易投資振興公社組建聯合談判團隊，最終擊敗其他競爭國而爭取到杜邦在韓國設立光刻膠廠。

Nintendo switch
PS4

日本有一半人唔返工
而6點當中，只有3係啱咗一半

廣告拍得好好睇

日本而家多左d外國人開既公司先叫好少好

我一個韓國brand都講唔出

屌你都識話準備設廠啦
依家即刻斷你點搞啊
搞清楚前後先沖出嚟柒啦

「3大半導體材料」

等你搵埋其他個2個比我睇

下 淨係 千與千尋已經屌打左迪迪黎....

香港冇牛耕田好耐啦

仲有做晶片嘅藥水 冇左日本仔 台積電都要收皮

Kpop 應該用娛樂界合適啲wo

講音樂多元性 都仲係亞洲第一掛

原理就好似啲中國人話台積電唔賣晶片俾華為會收入減少，而華為最多辛苦幾年就可以追到

但結果台積電上年收入暴增，而華為變咗養豬企業

Btw 好難接觸到韓國啲band 野 好難評論

關前瞻性咩事，上面啲發明都量產而且商業化咗好耐啦，例如上面講嘅鋰離子電池都商業化咗二十年

你諗下發明到商業化量產20年，量產普及化咗又20年先至頒獎俾佢哋

我夠知日本一直以嚟科研勁啦，但唔係搬諾貝爾獎出嚟證明呢10年都係咁勁，應該用其他更貼近嘅嘢證明

tec 好似唔係獨家，要同amat lam research 爭生意

唔講咁多
H O N D A 世界第一

仲癲過香港
祝瘤主下幾世都做香港畜

日本係世界上領先緊既野只係一般市民接觸唔到姐

日本已經做得夠勁，好難再進步

平時考開90幾分既人，要再進步幾分其實好難

工時長=拖長啲嘢來做

支那都有啦

係咪都要OT，唔OT就要畀人屌，咁一定要OT啦無論有冇嘢做都好，不過人地OT有補水

日本動畫囉，可以站穩一哥之名

根據我幾年前既知識,我知道日本有能力做到幾公里既QM entanglement, 同60秒既bose einstein condensate然後用嚟做quantum memorizing

同意呀！以前細個好鍾意日本啲摺機！覺得好型

大佬，舊年1月嘅新聞嚟
依家日本廠走晒去韓國設廠啦，仲斷你條毛咩

三個入面最難係光刻膠咋嘛，韓國都唔撚識

三星電子出資的Soulbrain公司已發表開始供應具有與日本企業同樣水準的超高純度氟化氫；而SK Materials也開始量產半導體生產製程中使用的氟化氫。

氟聚醯亞胺方面，韓國力求通過增加國內產量滿足需求。目前，韓國一家中南地區的材料公司已經成功實現了聚醯亞胺塗料的本地化。

高純度氫氟酸，韓國採取增加國內產量、尋求別國進口「雙管齊下」的方式，目前實現了70-80%的國產化替代，並從中、美兩國找到供應商。

以半導體產業必備的高純度氟化氫為例，在日本宣布管制出口到韓國前，日本高純度氟化氫在韓國的市占率約42%左右，今年上半年掉到12%左右。失去的市占率恐「一去不回」，新供應商的出現，日商還會承受降價壓力。

韓國貿易協會依據國別、月份的氟化氫輸入量資訊進行了影響調查，日本進口量在2019年6月為3,026噸，8月則降至零噸，雖然同年12月又恢復至793噸，但其後進口量難有成長，2020年的月平均進口量僅400噸左右。

日本動畫、AV 咪世界第一

大西北不嬲騎開牛

how about 德國？

高端殺咗美國先啱
美國製造業得啖笑

美國佬一見你起就會㩒返低你，好似中國咁，美國永遠第一大佬

香港人出左名勤力，
工時長都仲要笑笑口咁返工，
仲癲過日本

一般黎講，付出大，收穫都相對大
但香港人咁勤力，又唔見有咩好大既進步？？？
1) 學術界都好似歐美勁d
2) 音樂界俾 kpop 同歐美屈機
3) 投資金融界都好似美國屈機
4) 教育界都係歐美果邊發展新潮d
5) 時裝界又俾韓國屈機
6) 劇同電視綜藝節目，又俾韓國屈機

到底香港人咁勤力長工時返工，
有乜野係做得出色 ？？？

又講事實迫害連登仔

想屌

吓？ 日本重工業啲機器好勁架喎
謹次德國，有啲比德國機仲要好。

real madid

睇下豐田就知
比電車搞到就死
死都唔肯出，仲搞埋d 氫氣發電

Game界呢，日本有ps5又有switch 輕鬆跑贏全世界加埋

鋰電依然係一個好活躍嘅research topic，並唔係電腦城買一嚿做後備咁簡單，更加唔係一個過時嘅科技。

你焦點唔喺日本唔代佢地無進步

日本多海水

諾貝爾非但無滯後，而且往往超前幾十年
3年前得獎嘅本庶佑，其抗癌藥啱啱先量產，仲有好多臨床測試排隊等攞approval。

你係咪弱智

時裝點樣俾韓國屈
韓國拍馬都追唔上日本喎大佬

日本近年係體育好大進步

當然啦，依家興電動車呀嘛，當然個技術不斷變革進步緊

但唔會改變諾貝爾獎係頒俾80年代當年發明鋰電池嘅日本人嘅事實

所以重點係「諾貝爾獎係咪證明緊近10年嘅進步」，唔係「鋰電池近10年有冇進步」

咁咪唔洗買氣lo

本庶佑從上世紀70年代就開始研究免疫抗體，他的主要成果是1992年獲得的，諾貝爾獎滯後咗26年

1) 學術界都好似歐美勁d
架仔性格係好適合研究基礎科技，但應用方面唔出名可能你唔識
高溫超導,納米技術,碳纖,樹脂系複合材料應該日本野係世界數一數二, 一億人口有26個nobel prize
高等既基礎物料佢地好多都係壟斷級，LI電池隔板/車用碳纖/海水淡化逆滲透薄膜market share佔50-70+%
2) 音樂界俾 kpop 同歐美屈機
世界第二大實體音樂市場
實體音樂市場規模
國家地區 單位
CDs (百萬)
1 美國 300.5
2 日本 93.7
3 英國 66.8

其他唔得閒答你,自己google下

至少唔會大倒退到好似某國際城市咁

日本Uniqlo 做到世界頭3喎ching

你假設1980年嘅吉野彰發明鋰電原理，就休息瞓覺，無進步過。 事實係，吉野彰從未退休，不斷革新鋰電技術，有自己嘅研究所，佢嘅徒弟徒孫，不斷提出新嘅研究方向，總之，諾貝爾唔係頒俾1980年嘅鋰電，而係頒比1980至2019呢40年嘅鋰電。

所以聽樓主講話日本音樂比KPOP屌打真係R晒頭

無

因為好容易地震海嘯

欖球亞洲最勁，仲試過打贏南非

日本近年好多項目都攞到世界冠軍

係一個完全係白人或者黑人主導嘅運動裏面，真係亞洲人之光

你似乎誤解咗科研嘅過程，以為論文發表果一刻就已經完成，直到攞獎果下都唔會有進步。 諾貝爾委員會唔係頒獎比一篇論文，而係頒比一個研究題目，等獎人往往唔係提出理論嘅第一人

一個日本同整個歐美文化成就比較

人地咪醒lor，集中市場係自己國家，唔係輸出晒外國，轉個頭比人用市場黎要脅

所以咪萎縮

日本人玩b2b😂半導體原料全部係日本技術同出口當日日韓玩貿易戰，日本唔輸出原料比三星，轉手大量輸出去台積電，韓國馬上投降話日本唔進步

利申：成日幫台積電做野

大把動畫神作. 無人嬴到日本仔
好似RE:0 , 鬼滅, 新eva

加拉巴哥化都算日本爭議性大嘅問題

by the way, 本庶佑嘅研究係多年嘅成果，佢平均一年有10篇論文，直至上個月都有出。 70年代可能係第一篇，同上個月果篇比，應該係白虎同仙水 嘅分別

二進一制

搞緊笑？支那？

諾貝爾獎係頒俾「人」，因為發明鋰電池所得獎嘅嗰3人就係因為佢哋係喺早期(1970至1985年)做研發而得獎

1970 年代，當時 Whittingham 致力研究不需採用化石燃料的技術，並成功製造首個鋰電池，但當時受限於材料太貴，無法商業化。

Goodenough 在 1980 年代研發新材料，可以降低鋰電池成本，並提高效能。

吉野彰提出以提煉石油時剩下的石油焦（petroleum coke），取代易爆炸的純金屬鋰來製造陽極，並在 1985 年成功製造出可行的商業用鋰電池。

如果係頒比1980至2019呢40年嘅鋰電池，點解佢徒弟徒孫唔拎埋同一份諾貝爾獎？定係1985年後鋰電池就冇進步過？

好撚奇怪，日劇D說教話題，多數係改變，創新，不守舊，對抗舊制，但說完個社會一D都無改變過

歐美歐美 歐洲咁大同美國差咁遠都可以拉埋一齊講
你都幾井蛙

1) 學術界都好似歐美勁d
咁學術無個唔同area都係唔同國家拎架啦？？
日本勁過勁多東歐國家你唔講？

2) 音樂界俾 kpop 同歐美屈機
音樂界唔係比佢地屈，只係日本仔故步自封 無早幾年搞國際市場姐
plastic love 夠紅啦你唔講？

3) 投資金融界都好似美國屈機
日本softbank自抵下做好多投資你無去睇姐

4) 教育界都係歐美果邊發展新潮d
美國真心有新潮？_？
新潮都係北歐果幾個國家姐唔係咩？

5) 時裝界又俾韓國屈機
就咁睇好似 日本大牌多過韓國
再講design area我自己熟d
Nendo , Tadao Ando ,Sou Fujimoto
日本一大堆design大師 韓國諗都諗唔起邊個出名

6) 劇同電視綜藝節目，又俾韓國屈機
真心咩..你自己睇開炸麻?

諾貝爾委員會有解釋過，咩人對果個領域最大貢獻，就可以得獎。 吉野彰到2015年仲有帶徒弟，自己出paper。 諾貝爾從來無講過係1980年嘅論文得獎， 1981至2019打後嘅論文無關。

如果如你所講，個獎頒俾啱啱先量產嘅抗癌藥，咁個藥廠啲員工唔使拎埋一份諾貝爾獎？

我覺得係演技問題多於說教，有啲實在太浮誇，似舞台劇
韓劇同韓國電影有好多都好老土，但不礙佢發展

如果藥廠嘅保安，解決咗藥物面世嘅重要難題，諾貝爾係會頒獎俾佢。

演技尤其打鬥真係睇到人尷尬，D動作場面柒到

有幾多架仔真係勤力 !? 成班奴性強, 排排坐晒係度等領導發落就大把, report 淨係識屌龍屌鳳, 吹毛求痴, 晒曬d時間攪聯宜, 不過最致命係造愛少, 出生率低, 人口平均歲數成50歲..不過新果批後生仔經已唔同晒, 無禮貌, 唔勤力, 無規無具.

動漫代工產業第一
你對比下娛樂事業
第日d動漫要畫抗美援朝 抗日

冇題材拍點追

動漫

李榮浩（ 老師？

你個腦壞撚左？

乜都要政治審查乜都唔講得唔播得
啲animation畫圖美工剪輯特效宣傳幾勁都無用啦

咁請問近十年呢位日本科學家對鋰電池發展作出咗咩貢獻？
我學嘢

勤力同進步係兩樣嘢黎
叻嘅人，唔洗勤力都GPA爆4
蠢嘅人，你就算日日24小時係拉把温書，温足365日，GPA點都過唔到3
正如樓上有人講，新界啲牛夠勤力啦

點解近排咁多日韓相關既鳩up引戰post, 班人想帶咩風向?

唉 , on9 真係慘

2. 日本jpop個market capitalization大過kpop，而日本市場巨大，藝能界無意欲開拓國際市場，造成kpop國際知名度大於jpop，實際係日本唔要嘅market。

4. 所謂教育成功，都係講緊尖端科研，美國本科以下嘅教育係垃圾。 日本尖端科研受語言限制，無法吸引全世界人才。其科研產量雖然少於美國，但水平同美國體齊

5. 時裝屈機，可能係旺角就係，全世界頂尖設計師，日本分分鍾多過美國。

中風 崛起

日本band勁

動漫遊戲旅遊文化舊工業
都仲係高水平既

美國用長臂法律玩到你拳頭級大企支解。你睇番現在華為中興就是三四十年前東芝。

你太睇得起華為中興

你不妨參考下佢嘅publication， 近十年佢有好多presentation，關於鋰電池未來嘅研究方向。

點解香港人咁勤力，廢過日本人咁多？

日本唔要既market

你睇唔起你既事，但你不能否認美國是需要用相同手法打擊的事實。

喜羊羊？

收購成個日本動畫業
望吓騰訊就知

其他同意你，尤其韓國衫真係垃圾

但係jpop可唔可以唔好再洗地文化輸出有錢賺邊個嫌錢腥？
美國內需市場仲強大啦，音樂、電影，劇集、遊戲都係瘋狂出口賺錢
日本game近年都狂中文化賺錢啦，唔通係日本遊戲市場萎縮先至搞出口咩
jpop依家根本冇本事做文化輸出，俾你講到唔稀罕海外市場咁

美國有能力肢解比佢先進嘅外國企業，都改變唔到佢製造業垃圾嘅事實

經濟大蕭條係好難救
上次美國唔係搞返個世界大戰都搞唔掂
日本通縮咁多年

你望下wiki安培經濟學
做咗好多變態野搞通脹都搞唔掂
最後一招應該係奥運 正式比武肺收皮
日本唔拎自衛軍打返個仗都唔掂

日本有做文化輸出，主要係漫畫同遊戲呢類digital entertainment，jpop同電影無，因為以偶像為主嘅娛樂，本土嘅需求滿足到佢，而開拓海外市場要冒上本土市場流失嘅風險。

甜片日本尾機

人地工業不知幾勁

迪士尼

Switch AV

因為而家嗰啲已經退化晒做玩抖陰

音樂界 你唔知道冇聽jpop 姐

支那劇咪一樣

GU呢

幾弱智先會話日本音樂界唔掂

因為工時同output唔係掛勾

點解要覺得係毛病
佢拍比日本人睇,日本人中意未得
你會唔會話Bollywood有毛病?
而且其實有好多都無說教

推女人去做雞就最叻

人地又開donki 壽司郎
個個爭住去食同買野
你啲衫又咪係GU uniqlo
明明日本野大把人追

日本依幾年真係行衰運到cls
好似個天玩鳩佢

全球第三大經濟體俾你講到一文不值

韓國明星著得幾韓風都好，其實好多都係著緊日牌

以前摺機手提電話, 冇外銷, 封閉思想,
依家收晒皮 比 IPHONE 食咗個市場.

日本人其實唔係好勤力

日本好多黎生

其實製作成本相同，jpop只要focus係日本市場就可以賺錢，kpop唔得，因為本土市場支撐唔起整個行業。 如果只準比你開10場演唱會，akb一定全部開係本土，最多抽一兩場去台灣，然後就要集中其餘嘅宣傳，唔需要理會歐美。 Kpop要賺錢，本土一定滿足唔到，因為韓國人財富同人口比日本差好多，support唔起， 唯有開拓海外市場。

其實開拓海外市場，唔係click一吓mouse咁簡單，要宣傳同籌備，再同當地嘅藝能界競爭，風險其實好大。 而日本人口味好怪，外國當紅嘅日本人，本土知名度通常唔高， 例如菊地凜子。 所以jpop開外面演唱會其實好謹慎，失去本土就大鑊。

而kpop所謂嘅海外市場，其實都係以中國為主，歐美雖然略有知名度但fanbase都係以亞裔為主， 而歐美韓裔人口多於日裔，所以個market有得做，而且必須做。

但你問我，jpop有無能力開拓海外市場，我只能答唔知， 無數據支撐。投資者應該唔會aprove，或者等日本市場飽和，佢哋就會開始做，但都唔會照搬jpop果套。

日本仲係第三大經濟體仲想點？

依家諗番起 其實one ok rock果d 一開始有擺上youtube果幾隊都係外國紅到成日搞全球show..淨係d動畫歌都紅到痴線

至少AV 界係亞洲稱霸
btw Sony 電視依舊強勁 佢地色彩真d 同埋立體感真係好過韓國野
韓國野色彩太過艷麗 搞到好假

同埋Toyota Honda 2間車廠依然係北美同亞洲市場佔好大比重

唔係呀冇競爭對手都可以垃圾架你睇下cctvb

one ok rock了解下，曾經被j社聯合電視台封殺
到近年去日本都係見佢啲廣告佢拍住YouTube music上
日本成個產業仲黑暗同壟斷過韓國

PS5了

迪士尼動畫而家慘到要食老本幾十年前既故事逐套拍真人版

PS5未算成功

佢地高端科技真係頂層，先進到想像唔到，而且有好多創新idea
但一般平民用唔到
剩係睇佢地搞銀行system都搞到一鑊泡 金融用嘅software一打開以為自己去返window 2000年代
年年個人資料流出 仲要爆比支那
可唔可以係上面掉班叻人黎管下

人口減少，唔write off啲債

因為科技先係進步既基礎

一個地方唔重視科技就永遠唔會進步

同農業社會進化到工業社會果陣既道理一樣

農民好撚勤力 OT到仆街 有撚用？

人地一部機械可以頂你一百個農民

日本市場都幾大下 d idol開日本巡迴 都會一堆人去睇 握手會又係
係CD真係賣得少左好多姐 有數位都正常實體會跌

勤力地做重覆的動作 過於拘泥小節 十年小進步比不上別國一大進步

歐美泡菜有試過但各方面都及唔上，但因為判太多俾大陸有少少勢頭唔知幾耐後追得到

我自己睇法係中國乜題材都要俾中共審，技術層面追得過但題材受限，所以都係難啲

唔明點解仲係冇得駁wireless耳機

因為迪士尼而家公司規模大ig最近瘋狂賣廣告又出個新公主，係我哋冇睇先唔知

先唔講抄唔抄 劇情垃圾到比自己人笑
畫風又崩又差都算 總有人畫得好or進步
幀數又唔掂 卡下卡下咁 口型跟唔到
成日又整3D動畫柒到冇朋友

咁有追一步都叫追緊既

中學時代用緊docomo

AV lol

日本二戰到而家先80年，人地歐美二戰前已經百幾年歷史科技領先，二戰後最top既精英又走曬去美國，日本追唔上係正常，但淨係亞洲黎講根本成個亞洲文化係睇日本頭，韓國咪又係學日本，科技日本更加係亞洲第一，都未計AV文化同動漫文化呢d又係為人類帶黎深遠影響同娛樂冇其他國家比得上，去一轉日本都知佢地乜都高質d，而家中國比人圍完日本連經濟都會上埋， 根本係無敵

自己加粒野咪用到

xbox從來都係老二老三 永遠都做唔到主角

日本到宜家都逃唔出戰敗國嘅歷史。而且人地文化唔同，社畜文化做得長唔代表做得好架喎。

倒轉咁諗，日本硬實力，例如軍事，科技，教育做唔黎。但軟實力只係動漫都夠抽啦（音樂就算啦，Kpop本身就推全球化食大眾口味），一個鬼滅都搞到香港班細路仔入曬迷啦

日本車，重工業，仲有相機都算勁啦

我覺得AV方面係全球人類性文化極大進步喎

其實睇諾貝爾獎邊個國家拎得最多就知
人地唔會爭住認叻 好似強國咁柒

ACG2021日本最受歡迎遊戲：原神

吉原泡泡浴真係冇進步過，越來越殘舊

冇睇過唔知

日本重質不重量
9up

而家topic 講緊有冇進步吖嘛
所以我咪覺得冇進步囉

你唔洗返工就咪咁多野講

Vtuber

淨係識喜羊羊

大量工業基礎專利卡係日本啲細公司度，宜家晶片慌佢哋有份🙂🙂

人哋屈機個位你唔知姐。

外國AV仲好睇

上面d 老屎忽壓住班新仔發揮唔到

AV都係文化

yamaha真係勁撚顛

最緊要係大有大玩 細既靠開livehouse一樣生存到

就算好多唔再紅既食死忠一樣夠

咁係taka後台夠硬
唔係點會仲有amuse幫佢出道

日本音樂界藝能界好黑暗
所以而家咪個個掉上youtube算
電視台都要睇youtube ig搵料

應該係亞洲四小龍唯一退步嘅地方

想講K-pop fans個demographics係好大
唔係主要得亞洲人咁簡單
有睇MAMA,K-con,BTS,BlackPink演唱會都知好多鬼妹南美妹甚至係黑妹都會睇
海外韓裔的確多過日裔
但呢樣唔係K-pop可以發展到全球化既原因

泡沫經濟爆破 梅咗廿年
然後回復好又撞正支那勃起
到呢幾年好好多 又撞正奧運年武肺

呢期日本有咩得罪大陸 ?
連登又有堆屌日撚出沒既 .

因為終國隻船要入侵日本海呀?

新界牛唔係牛

1) 學術界都好似歐美勁d
畀英文限制咗
但都出唔少諾貝爾得主
2) 音樂界俾 kpop 同歐美屈機
憨鳩 不作評論
3) 投資金融界都好似美國屈機
經濟泡沫爆破
4) 教育界都係歐美果邊發展新潮d
集體主義下嘅教育日韓港都係咁
5) 時裝界又俾韓國屈機
憨鳩 不作評論
6) 劇同電視綜藝節目，又俾韓國屈機
憨鳩 不作評論

到底日本人咁勤力長工時返工，
有乜野係做得出色 ？？？
Craftmanship, 日本認第二 冇人敢認第一
電器 仍然係公認出品優質
相機 兩大廠都係日本
飲食文化 和食對全球飲食文化嘅影響
無可否認係東亞最大
甚至比咖哩更有影響力都不出為奇

只要係娛樂事業就會有黑暗嘅一面，歐美中日韓都係驚人地相似，一句講哂就係用明星夢嚟逼良為娼。但撇除產業文化，slavery 呢啲factor， 日本jpop規模係kpop嘅6至7倍。情況等於，你手頭資金最多可以整1000粒燒賣，你旺角嘅鋪位需求係2000粒，日日都排長龍，你係唔會殺過去灣仔。

相反，灣仔人人都買你嘅燒賣，但賣極都係500粒，你就會殺落去銅鑼灣天后，諗辦法賣埋其餘果500粒。

冇乜進步
只可以話日本控制既技術越來越上游
例如全球晶片業都比日本味精廠味之素摙住春袋
味之素唔出貨/出唔切貨
無論你Intel AMD TSMC定SMIC全部即時收皮

夜好性主力係youtube發展好似都吸引到唔少海外fan

search 廣場協議

80年代

點解唔係

Gunpla

通縮，俾美國佬撳住
Google search吓廣場協議

勤力=一定有進步？
識做野醒目變通先得㗎

飛田新地

同日仔合作過就知，佢地適合守業，不適合創業。

守業既經濟時間已經過去，宜家需要破壞性創新產品，

佢地果種，整舊壽司都要洗15年碗，師傅先開始俾你煮壽司飯果種匠人精神，係無L用，直頭係阻住地球轉。

5已經錯...

有咩例子

食老本 保守

廉價代工咋

無進步？
日本諾貝爾獎數量近年係keep住咁拎
得美國勁過佢

人地整緊高達 你唔知姐

優化緊

日本動漫熱潮
日劇慢慢淡出
電子科技產業都係稱霸全世界
任天堂ps5
根本唔會有人玩xbox
Canon fuji Sony 相機都係相機界最top果批
漫畫/動漫根本冇一個國家夠日本鬥
美漫（superhero 果啲）都唔夠黎

日本專利存量世界第二，未來高科技同

畫風唔啱口味

太虛偽

1. 亞洲黎講 日本人 已經攞最多諾貝爾獎 中国13-4億 比日本億幾黎計比較係超多

2. 日本音樂其實好多都好好聽 但 紅既歌 唔代表特別好 有時係marketing做得好佔大份分

其他答你唔到

有好多人話廣場協議造成
但我睇係日本央行85-90嘅貨幣寛鬆政策先係主因
廣場協議英法德都有份簽 英鎊 馬克 法瑯 yen 不斷升值
但得日本有龐大資產泡沫
加埋日本本身唔歡迎移民 , 小子化 . 人口下降先係經濟停頓嘅致命傷
雖然美國都試過2008 但美國本身就係移民國家加上fed配合先避免日本化

日本仔做嘢冇效率，唔識變通
好多勞動力浪費喺做埋d多餘工序

日本人開會

咁你講晒

其實好矛盾，好多人鍾意日本就係鍾意佢嘅傳統keep得好

因為冇主權

臭閪蚑那再教育營就起唔少

東芝出口日本機床去蘇聯
屎為走私美國晶片去伊朗

日本科技做唔黎

無匠人精算既日本原材料同機床，破壞性創新性消費品點生產?

gdp世界第三喎

係臭閪蚑那製作BL動漫要坐幾多年監

韓國團結過日本好多

以前jpop係香港都好hit，好多日本公司打入香港市場，但太多老翻嚇走左日本人

同埋日本音樂產業係比韓國早好多年發展得成熟，日本人自給自足都夠，真係唔需要打入海外市場
以佔日本音樂產業最大嘅idol為例，CD一直唔係最賺錢，最賺係賣CD連帶住嘅握手會、攝影會、開演唱會賣goods之類嘅活動，呢套銷售方式日本嘅fans好受落，因為洗錢就可以同idol拉近到距離，呢樣先係日本fans想要嘅野，輸左出去海外的話隨時失左日本市場。

韓團都大把冇出國開Show啦，只係做多一步將啲高清MV/綜藝/VLOG連字幕放上youtube咋嘛

我係加拿大公民唔好意思

人口老化？

日本機太多系統係日本國內專用
但IPhone幾乎一出就做到曬所有功能
仲有當地電訊商endorse

剛剛上網搵到，日本top 50 brand，汽車、電子產品、化妝品
大部分係global 水平，有27間品牌 overseas sales 佔一半或以上

反而Uniqlo 得46% 係海外，有d令我詫異

換句話講，如果你係日本後生仔，係國內已經有唔少發展唔錯的行業/企業比你選擇

那 there
哪 where

醒下啦近排隻原神已經係警號
仲未計d動畫有幾多外判左比支那整

因為日本仔好多都係低智力賤撚種

對外既文化修養、禮儀、行為舉止出色

中左人大招重招
回唔到氣可能仲會再中

有人提出過，日本實際工時可能比數據高，因為佢哋OT冇得claim 錢，甚至為左做靚條數唔準上報

見到樓主講得呢句就知 樓主根本唔了解日本嘅發展 一知半解就就話日本冇乜進步 睇表面就話近十年都冇進步

屌你老母 感覺？？？ 感覺人哋冇進步，事實就係冇進步？？？？我感覺你老母俾狗屌生撚咗個弱智仔 事實又係唔係啊？？？樓主。

國安法

稀土
日本有

我正式宣布樓主係死弱智以為自己問啲嘢好學術，話人冇進步，事實自己根本冇做功課，一知半解下定論，結果突顯自己嘅無知。
因為我感覺佢就係咁
有錯請指證

有
dir en grey , babymetal咪專打外國市場
但人地唔係jpop 係metal

jpop冇
但dir en grey babymetal咪係
但已經唔係jpop 係metal

佢哋海外市場>日本市場

日本有rock/metal/classical
韓國出唔到一dir en grey 久石讓

音樂多元性一定係日本

progressive rock
metal
metalcore
jazz
blues
pop
alternative rock
math rock

韓國得流行曲 r&b
玩rock既上到主流太少 同香港程況一樣

ftisland都去咗日本發展就知咩事
佢話韓國根本玩唔到自己音樂

勤力係無謂規矩上

佢鐘意玩偏向hard rock/core既歌
韓國主流點會比
但日本就有

好多人都係低智力賤撚種
相信好多人都覺得我好係

不如踢返場波啦好嗎？

黎多次維新
令和維新

連登仔話係就係 你駁乜撚野嘴

燒山早幾日條講生意片話
日本Toyota贏美國通用汽車係
粒螺絲上歪少少
日本人即刻停機開會討論整番好兼有獎金
美國人話咁小事都停機就炒停機個人

但而家日本老屎忽坐住哂高位
醫生驗到肺炎都話係感冒
廢事要診所消毒兼隔離冇得返工十幾日
根本行緊美國條舊路

歐美勁就係因為有進步，日本勁就係因為冇競爭對手

盲目崇洋就企開d啦屌你老母

係

玩音樂有分難唔難？
你指創作？玩樂器？唱功？定其他？
聽左K-pop咁耐都知每個範疇都唔少勁人啦
我估你都係睇得好表面果種人

唔係出唔到
而係成個韓國都唔興玩band
玩得都唔係主流

呢啲問題同周潤發點解半紅不黑一樣冇乜討論嘅價值
結論明顯就係樓主見識少

你試下日本禁運精密零件 同基礎工業 ，應用層面好易領先，都好易收檔，但係高科技基楚技術同零件 掌握係美日德手上

新加坡呢？

豐田點會冇電車
係軟件廢搞唔到自駕

有邊架電車？講個model 聽下

手機驚掛
畫條女女 成班毒撚課金去抽

時裝界又俾韓國屈機？

進步左啦
依家啲牛咪會行屯公出市區耕田

秒

感覺

班高官就係憑感覺治港，結果攬炒

我們感覺我們的政策應該受大部分市民支持。

progressive rock
一般人玩到？

dream theater係咪好易玩？